\chapter{Agradecimientos}

\drop{E}n primer lugar debo dar las gracias a mi tutor Julio por la confianza que me ha prestado y por hacer posible el hecho de convertir una idea difusa de proyecto en realidad. Nunca pensé que tendría un tutor argentino ni que me gustaría tanto el chimichurri, el mundo es curioso. Gracias a todos mis compañeros de laboratorio de los cuales he aprendido muchas cosas. Sinteticemos experiencias. Un gaditano debería haber invertido en Bitcoin, Codor se acerca. Menos mal que la música está muy alta y no se oye venir. Ahí va eso. Vuelvo para dar las gracias a mis compañeros de piso Juan Carlos, Víctor y Alberto. Sin su ayuda todavía estaría estudiando para sacarme las asignaturas... Otra gente importante como Julia, Patricio y Roberto me ayudaron a pasármelo bien. Son gente respetable también por ayudarme a pasármelo bien... ¡No todo es estudiar!

Muchas gracias a mi hermana Ana de la cual me siento más orgulloso cada día aunque me traumatizara de pequeño, a mi padre Jose el cual es un ejemplo de superación y en especial a mi madre María la cual ha invertido mucho tiempo de su vida en educar y formar la persona que soy hoy en día, te lo debo todo y espero que estés orgullosa de mí. Aunque te lo haya puesto difícil siempre has estado ahí. Me siento afortunado.

Y por último y no menos importante a mi chica María Rosa. La cual ha sido mi suerte y mi apoyo en todos los malos momentos que he vivido durante estos dos últimos años. Te quiero guapa.

Como reflexión final me gustaría introducir un refrán que me ha marcado:

\begin{flushright}
«\textit{Entre broma y broma, la verdad se asoma.}»
\end{flushright}

\quoteauthor{Jose}
